金城武拍Juno《風林山火》現場拍攝流出照

導演：麥浚龍
主演：金城武、梁家輝、劉青雲

劉青雲現場

梁家輝造型

哇屌 要睇了

Juno真好勁，畀佢由一個二世祖搞到而家藝術成就越黎越高咁

風林山火，初初以為係咪黑澤明

呢個組合
Btw劉青雲個留長髮造型

真心對佢改觀

劉青雲 梁家輝

8月係鰂魚涌拍熱到仆街

封左皇室堡條街，拍香港雪景

劉青雲背影

風林火山呀

女角有衛詩雅

但無可否認會有期望

黎黎去去都係個班人做

咪又係比班ON9話佢比錢買個導演名

金城武

黑澤明
疾如風
徐如林
侵掠如火
不動如山

有排等

風火山林

點解劉青雲無送埋古天樂

我諗2019年先有得睇，後期要一年幾

撻出愛火花

落雪既香港
好期待

痴撚線型撚到

乜都冇都咁多人期待....流流地

睇完殭屍之後就好期待juno下套作品

淨係 a Juno Mak film 呢幾個字都夠做啦

難知如陰
動如雷霆

加埋黃秋生就正啦

有冇話幾時上？

正

必睇

自從上次彊屍都知juno高汁

最快都2019年，拍完做一年半後期

真係好撚型

班底吸引就好自然期待啦,睇套戲都要驚跟車太貼

好期待

咪又係靠沙維小白

金城武變左做奇洛李維斯

呢套好期待

有錢仔唔需要買一送一

點解唔係風林火山?

重點係個山字

唔想見到條撚樣

全個電影圈行內都知佢用幾千幾萬請最top嘅幕後幫佢拍疆屍，佢淨係叫action就得，其他有人幫佢執手尾。

佢啲音樂同電影都得，點解？有個有錢老豆無限泵水請最好嘅行內人幫佢，唔係為賺錢，係滿足佢寶貝仔嘅藝術創作。竟然有人信佢真心有料

諗起佢 以前套 牛皮燈籠 今次反而做番 呀烏鴉哥 個角色咁

向佐拍左咩傑作？

向佐主攻演員，所以有套「封神」
搵幾廿粒星嚟做佢綠葉

終於有人講出事實

結果都係垃圾戲

有錢就拍到好戲呢句完全抹殺成個藝術圈

無記錯套戲都有膠面古 不過唔係主角

諗起杜sir同韋家輝要還債拍套黃帝大戰蚩尤捧向佐

有D期待
話哂Juno做導演
肯定會落本

屌啦 夏天拍落雪 熱撚死我

呢段留言明顯係針對Juno
而唔係成班幕後啦
你咁緊張做乜啫？

向佐拍嘅定位都係商業片，佢有邊套有無限budget 請外國電影幕後製作人幫佢？

有邊個大導唔係用最TOP既班底?
即係果班大導都係廢?

比較擔心佢寫劇本多啲,上次僵屍都有翁子光,梁禮彥幫手度,
今次佢同新晉編劇揹重飛,睇完個劇情大綱好驚會有啲中二病對白

王家衛唔敢請fresh grad 去證明自己 垃圾

咁阿Juno憑乜嘢一開始就做到大導請最top班底？

所有人都要由低做起
仇富loser

呢樣真 睇復仇者之死某d對白好中二病

做乜要逼人用弱雞班底
美斯係咪要去水晶宮拎英超證明自己?

真心想知最top班底係指邊幾個
清水崇近十年有冇邊幾套出色作品

juno多打手到你唔信

美斯由青年軍就踢巴塞
有細哨 伊度奧 古利傍住
算咩球王
夠膽就帶黃大仙攞亞冠

原來宜家Juno 打手用王家衞、美斯比Juno

聽清楚，冇人話最top導演唔俾用最top班底，個問題係佢配唔配，佢幾時做左大導？

睇完疆屍就覺得juno高汁

疆屍都叫做有創新 但主體始終係覆製以前疆屍片。 呎套純創作就真係考功力。

應該係少數燒錢唔會畀人屌嘅二世祖

最top班底

又係果個問題 俾曬張叔平 杜可風 梁朝偉 梅林茂俾你 你係咪會自動變成王家衛？

佢背後出左幾多力你同我都唔知
但係由天生地夢到無念 由柔弱的角到殭屍
基本上咩人經佢手都會有異於尋常既發揮
你可以話佢只係負責叫你做 而唔係真正有實力
但個人覺得識請人 識拍版 識判斷咩係最終成品
已經係有能力

你理撚得人係咩出身，
佢為香港拍到d好作品就得啦

聽講拍攝氣氛好差 ,要做好耐同好多後製先會收到科

見套個劇本應該見真章
希望佢唔好太造作啦

佢係有錢有條件將佢自己既諗法, style, 搵班最叻既人幫佢搞.

我就當juno只係靠呢班最top嘅幕後
起碼佢肯出錢出空間俾人發揮
有錢識洗落貢獻業界嘅地方 已經好過D附庸風雅嘅二世祖

幾千萬
唔好話大陸，淨係香港電影圈都大把人拎得出
但事實就係佢出錢先拍到殭屍呢種水平既港產片

鐵馬尋橋

事實

咁都要佢識得去揾人同管人嘅

呢個亦都係資本主義好處，只要有集中嘅資本，先可以做到呢d野

佢燒係d正確嘅地方，惠及大家，貢獻香港電影

佢識定佢老豆識啊

風林山火好似合拍片黎仲叫唔叫為香港拍

香港01幾快就分享喎

d演員佢揾定佢老豆揾？

如果有錢就拍到好野
咁點解咁多高budget垃圾拍出黎？

點解今次買劉青雲冇送古天樂

金城武都請到咁把炮?

擺渡人就係血淋淋例子

終於正式拍 彊屍上嗰陣已經話plan緊

開拍左幾個月喇喎

背景係大凍天，落雪
呢d天氣著毛毛大褸，睇見佢地拍都覺得熱

果晚放工見到

Juno都有人話冇才華
佢有taste已經係最大才華
睇佢訪問，佢係搵一大班勁人，講佢地知佢想點樣，再各自修行，之後成就勁嘅藝術作品
你品味低啲嘅話講唔講得出你想點樣？

黎黎去去都系果班人做差人

原來請最top既crew幫自己做野都係罪？

連王家衛都要死勸爛勸金城武先肯拍擺渡人
金城武有錢就請到真係得你先講得出

Yes 唔係錢咁簡單 之前陳可辛話說左佢幾年先肯拍戲喎

bvs，suicide squad係華納重頭作
有華納咁大條水喉
又請到最top既crew
又請到Will Smith呢d重量級演員
一定係神級作品啦

魚蛋論

btw你點睇樹大招風呢套由幾個新人導演拍，但有杜sir班底back up，又請家棟，小齊，小春返黎拍？

其實香港電影其中一個死既原因就係冇人肯俾錢投資
所以不論前期，劇本創作，拍攝期間，定後期製作都因為錢既問題受好大影響

當然唔係話有錢投資就大晒
好似王精咁
係有錢投資
都係請到粒粒巨星
但一樣拍咗賭城風雲出黎
而且仲要串返香港人轉頭

但juno有錢肯去投資電影
有心想做好電影
“從良”之後都冇串過香港人
而佢往績：復仇者之死，殭屍都係好既
咁點解仲要屌佢？

風林山火定風林火山
定風火山林

Juno 好在係肯拎錢出黎搞D冇咁商業冇咁主流既作品, 而又會比班創作人發揮,
個班日日拍開商業片既創作人不知幾高興

頭1,2頁 juno打手多撚到

juno廢 眾所鳩知啦

彊屍係人都知佢淨坐+講句action

稍有名氣既歌 唔係佢填詞 又唔係佢作曲

最撚好笑羅生門唱得幾句 明明就係謝安奇feat. juno

都搞到名義變左juno單歌

同埋唱果幾句都要走哂音先笑死人

咁我都想知有邊啲人幕後幫 Juno 拍殭屍？如果係人都知，咁講啲名出黎聽下。
我淨係睇過鮑起靜、惠英紅讚 Juno 係有才華的導演的新聞
清水崇自己親口講過係殭屍只參與後期製作，主要是聲效，佢連片場都無去過。

同埋如果你有聽開 Juno，就唔會攞羅生門出嚟講。

你可以搵林夕、周耀輝、王雙駿 etc上年 Evil is a point of view 時的訪問睇下，聽下隻碟係點創作出來。

金城武都請得到就知唔係靠錢咁簡單

細蚊仔以為用大字就好威

爸爸比錢又唔爽手

掛名導演都吹奏
連登

紅字真係終極on9
個個歌手都係唱作歌手既話，林夕黃偉文周耀輝Eric kwok可以全部去乞食啦
Eason出名既歌八成都唔係自己作曲啦

同埋，juno唱歌係點同佢係電影界既創作有咩關係？？

金城武越嚟越折墮

講個真相比大家知
其實你地一直見到既juno都唔係佢本人黎
係佢出錢請返黎既替身
真人係更不堪入目，只係係屋企發指示比替身
話比佢聽自己既想法再演譯比公眾睇

收到風自從閃卡風波之後佢就變咗廢青
日日喺自己寶馬山間別墅度足不出戶

據聞宜家嘅Juno係一個戴咗面具嘅不明人
我懷疑Juno只係一個象徵 人人都可以係Juno

起碼佢肯掉錢去拍好電影，
去做好歌丫，
好過香港個個都返大陸搵食，
咪鬼成班仇富loser 咁係度叫春啦

大把人有大把錢但係拍垃圾
而家佢啲錢用係啱既地方
拍啲好既作品有咩好屌

垃圾都棒

點解唔直接後制？同埋我想知佢點樣清理

比1.5憶你係咪真係有信心拍到同JUNO一樣級數既孰先

高質

反而唔明點解金城武咁難請
佢對上拍陳可辛果套戲情老套到爆既愛情片又肯拍既

咁應該係陳可辛的關係，佢拍過唔少陳可辛的電影

笑撚左

好撚勁呀juno

啲才華真係唔係一般窮撚所比

就算佢唔係一隻千里馬，都一定係一個百樂

佢只拍陳可辛、吳宇森、王家衛導演、監製個d

正如我等chapel of dawn 都等左10年啦

走數王

邊會有下集呀
你等佢演唱會好過啦

佢開演唱會自暴其短咩⋯⋯

咁向佐有咩傑作？
何家位千金有咩傑作？

其實我覺得維多利亞一號幾好睇

佢係2015年講過會做 Chapel of dawn 2，今年年頭都有講過

呢度好野黎

佢依家出D單曲唔知會放係咩碟
btw我都想佢做COD2

講真，我都覺得幾好睇
同埋何家千金做得唔錯

殭屍都大水喉 賭城風雲叫咩

Juno 年頭講過今年會出一張大碟
全部歌都係負面標籤語
不過依家掛住拍電影，出唔出都唔知

向佐傑作?
有錢一定拍到好電影?

周國賢+Wyman = 目黑
周國賢+Wyman+Juno = 雷克雅未克

同樣既曲詞班底，唔一樣既作品 就當香港無Juno，個班製作人一樣係度，有無人做到無念、Addendum、柔弱的角出黎？

長城出盡人力物力棒景甜，
又係好電影?

Juno果種對黑暗絕望既嚮往，嗰種頹廢感覺 唔咪有把口就做到出嚟。

至少喺佢黑化之前我都未見過咁樣嘅風格喺香港流行。

主角現身

復仇者之死果期班友成日笑佢廢，拍得麻麻， 但我已經入咗戲院睇咗兩次，覺得好好睇

Juno d演技

金城武真係好撚有型 佢果種味道

點解成個post得咁少haters
好顛

有錢真係原罪
Juno其實冇特別串/奶共
點解咁多hater

幾時多左咁多行內人 人講你聽？定係現場所見先
我淨係知道站係crew既角度，juno既片真係開得好舒服，佢地對成個拍攝既編排、現場調度、資金運用都做得好好.

有開過"僵屍"既都會知道，好多時J會用咗好多時間係構想上面，拍完覺得唔啱駛，第日真係會再拍過，香港就係冇乜幾個呢啲咁嘅導演，好多時噓噓噓拍完就算，J係呢方面真係算好用心.

我都知道，上呢度唔好太認真，但係成日有啲撚樣講完嘢之後唔使負責任，吹得就吹，真係好撚un眼，係我眼中，如果你真係行內人，我只可以話你粒葡萄好撚酸...

Btw,預咗要補戲
同埋唔好咁天真，其實香港好多有heart嘅作品都有古仔份（未必係演員 ，可以係"投資"）

"復仇者之死" 其實係黃精甫導演

套戲個卡士好勁 金城武 劉青雲 古天樂 梁家輝

想like你個留言十次
成班見人屋企有錢就仇富 好似有錢拍出黎嘅野一定係無質素得個殼咁
殭屍嘅質素大家有目共睹啦

但其實係監製同編劇都係麥浚龍

好過宜家香港電影圈全部拍埋D咩出黎？

雪雪雪果單同未同佢計

真係有膠面古架
個cast咁癲

其實雪雪雪俾公司雪又點關Juno 事，佢間唱片公司係小小超，咪重有錢、有勢力。

幾年前雪雪雪自己話如果 Juno搵佢演戲或合唱，佢會不收分文。

on9,小小超又點，唔通會為隻爛頭卒隨便得失人？

Juno 初出道，大把同行笑佢，咁又唔見所有人都俾人雪。

你啲相邊到得黎

用人都係一種技能

而家最垃圾係fisher man lok

痴線，真係好期待

Juno呢d二世祖真係唔介意出多幾個

二世祖有好多種

一係好似李國章何君堯呢d，禍國殃民

一係就大劉個仔咁，外表好似好正面，實質又串人咩想買樓唔好去日本

最好就係juno呢d，肯投資有心拍高質電影

歐洲以前好多畫家呀音樂家都係靠班貴族養住，無個班貴族係"浪費d錢"落去呢d luxury good上面，今時今日就無咁多高質藝術品

你講到啲curator人人都做得咁

個人好金城武, 但佢近年接拍既戲真係麻麻地, 個擺度人真係唔掂

復仇者之死好正，好黑暗 係差館女女女蒼井空果場好癲

算吧啦你

剩係洗錢請人幫手 又唔睇錢做嘢

確定左補戲，大家繼續期待

你有份拍㗎？

巴打係crew?

補戲

仲有任賢齊架

有份屌個班撚樣唔知有幾多個係會比錢入場睇戲
總之我淨係見到budget大，大卡士，後製認真，作為影迷，一定希望愈多依d戲愈好，真正食花生

會唔會太多男星
其實有少少擔心佢又太多心，放太多條線
同埋女角得衛詩雅？

我唔知production之後有咩其他計劃，但係如果記者要收料放料實做到，如果係各大報道仲未見到"風"，我諗我都係唔好講咁多嘢 ...
見到有人like留言開心得滯，唔小心講多咗嘢，sorry

其實我都係八卦問下 嚇親你唔好介意

咁多

現實又真係有黑警係差館咁做

今日有press conference

下？拍完架拿？

女主係高圓圓

老實講, 如果同期上, 你地會睇呢套定係王晶D戲?

演員陣容係點？ 今次上大陸有啲保留⋯

老實講 點有得比

唔同期上都唔會睇王晶啦

程東（大軍）

有無多圖

大家一定要睇埋呢條幕後花絮

嗚呀

黃偉文

鮑起靜

盧冠廷

林俊賢

甘國亮

啲人個個都話佢唔係有錢都搞唔到咁多壇嘢
但先不論佢有其他人幫佢手、參與製作
得罪講句，畀咗咁多錢你都未必做得到咁好，有咁好嘅idea
自從《殭屍》開始真係對佢改觀，仲鍾意埋佢嘅音樂。

盧海鵬

好撚期待

韋羅莎

主角配角客串陣容都好撚癲

李元霸

d選角有驚喜喎！

係惠州一比一搭左個銅鑼灣景

杜德偉

完全認唔出

劉青雲呢張好型

金城武係屈機

唔係hater
但好似冇人講出個重點
就係佢既出品佢自己話到事+唔駛睇住條數而係為型為名譽
杜sir都要過老闆佢唔駛

有錢既人多
有heart既人更多
同時有齊兩樣既就

嘩
真心痴撚線

啱！
無錢係做唔到
但有錢都未必做得到

點解啲相全部黑白？

juno慣常風格
佢早排d MV差不多隻隻都用黑白

佢ig啲相都係black n white

如果套戲都黑白

我知Juno 鍾意黑白
但拍電影唔會黑白掛

唔會啦

JUNO MV同埋IG 啲相用黑白都用得好靚

殭屍d冷色調都好正

可能淡色啲，佢好似講過話太鮮色係好睇，但不耐看，所以殭屍都係好淡色。

殭屍隻調色好好J
成套戲加晒分

搞到咁大
如果拍咗套垃圾出來
到時真係俾人屌到賤過地底泥

上面講開黃精甫就諗佢套打直跑同瘋狂撞車嘅阿嫂

合拍片

其實佢呢D都唔叫二世祖啦
呢個其實係眨義詞
佢其實都係用佢老豆資金去再生財姐
完全唔係浪費喎
同埋佢D作品都好多人欣賞期待

唔好下下聽到合拍片就ban左先
我相信juno會堅持自己原則嘅

況且今次咁大卡士
上次套殭屍又翻唔到大陸上
好難唔搵強國合作

惠州景
勿起底

好顛

由頭到尾得你強調juno係大導 做乜撚野啫

佢都未答之前巴打問佢樹大招風既新仔導演點解都有大卡士，叫佢答左先啦

出到好嘢咪得
唱歌都係 唔通得eason 先可以用最top 班底咩

比個五我先

希望佢制作特輯可以拍到christopher nolan 咁
好撚吸引

最好可以入到OSCAR 外語片

唔好吹咁大

個名好中二

算唔算係星際啟示錄香港版？

警匪片喎大佬點星際法

頂你個肺成個片場全景相就咁放上微博

作為工作人員真係一點兒合約精神都無

成班友為反而反
都唔知係咪比錢請返黎

juno係咪比錢請班打手返黎反自己呀？

如果你問日韓人佢地識最近一套香港電影就係疆屍
再上一套就已經係無間道
韓國有d後生仔仲係好鐘意張國榮個代d星

洗錢洗得有taste 唔係咁易

電影早前在銅鑼灣拍攝一場雪景，已叫人嘆為觀止，想不到原來仲有後著，於惠州搭出一個銅鑼灣實景，方便拍爆破戲。據美術指導周世鴻說，這個景一共搭超過6萬平方呎，歷時三個月，期間更經歷了三場世纪大颱風，確實係招風雨。被問到為什麼要搭建一個銅鑼灣出來拍攝，導演Juno︰「因為Opening有大量動作戲， 所以跟投資方商量後， 決定搭景拍攝，因為實在不能在真實的銅鑼灣拍這麼大量的戲。」

至於為何需要落雪，美術指導周世鴻笑說︰「故事發生的時候，正好是一段天氣有異常的時候。我們希望營造一個不那麼特定的世界。」對觀眾來說，眼前的可以覺得是香港，但的確又不完全是，留給大家一些幻想空間。「正如在這條大街上，左軚車和右軚車會同時存在，這是一個完全不一樣的世界。希望盡量做出新鲜感，同時，在這部電影中，很多港片的經典場景都會在內以不一樣的形式重現。」周世鴻强調。

據周世鴻講，場景内的所有店舖都依照香港真實店舖，購買版權之後進行搭建，大到排列位置，小到店舖中販賣的牛肉乾、果脯，都鉅細靡遺還原結構，再依照劇情做微調，呈現出現在的樣子。為了真實，有些材料甚至要直接從香港運去場景的。

真心型到

睇標題仲以為拍mv

學上面咁講
洗錢洗得有taste唔容易嫁

尷唔尷尬？

Eason 啲歌首首自己作同填詞？

唔係自己作同填詞就冇份拎首歌有名氣嘅credit? 淨唱唔當有付出？

更何況你有份拍疆屍？你知道100%成套戲係片場同幕後嘅運作？

對住個芒踩低人會提高到自信？

Juno如果呢套玩Neo-noir就仲正

開始有啲擔心套野係黑白片

有大軍

古天樂唔是做殺手

套戲好都係黑白片
唔記得邊段新聞好似有提

唔係下？ 即刻興趣減半

堅???

依個年代玩黑白片好危險
觀眾好易唔討好 又未至於去到掃獎既位 搞畫面/場景就燒錢

老豆有錢呀
危你老母個險咩

Waaaaa

邊個係編劇

唔知段文想講套戲係黑白 定段making of 係黑白
可能get錯佢意思

係彩色片，好彩

頭先睇段片嚇撚死以為鮑方都出埋

成套好似冇配角咁

Or 可能全部主角都係故事入面嘅配角

個cast真係幾驚喜

好Juno

頂我都以為係鮑方

金城武、梁家輝、劉青雲都留鬚

屌

初回海報

你真的很煩耶

你地夾好口供未呀
如果係juno請最勁嘅人 自己掛名做導演
咁海報又點關juno事

【搭1:1銅鑼灣雪景】Juno親身同金城武講數 演大財團為毒販洗底

劉青雲、梁家輝、大陸藝人高圓圓、衛詩雅同導演麥浚龍（Juno）等今日喺惠州出席電影《風林火山》記者會。古天樂今趟演一名殺手，青雲演警察、家輝及高圓圓演心理專家，金城武演大財團繼承人，希望製造社會混亂，藉機清洗家族販毒過去。另外，電影仲有唔少串星，包括「單眼佬」程東、杜德偉、林俊賢、李元霸、盧冠廷、黃偉文及鮑起靜等。

Juno喺台上話《風林火山》劇本喺5年前已經構思，當時喺威尼斯為第一部導演作品《殭屍》出席影展，因為時差瞓唔着，所以有呢個劇本出現。其中一幕要喺銅鑼灣營造落雪效果，所以喺惠州搭咗一個1:1嘅銅鑼灣街景。

青雲話電影好多時都係冬天，試造形時見到毛毛大褸，開頭以為喺哈爾濱拍。Juno就同在場所有演員講唔好意思，大熱天時着厚衫開工，家輝仲要化個爛面裝，佢話：「所以開工陪佢哋着外套，令佢哋感覺係陪住佢哋。」

Juno喺台下接受訪問，講到今套電影好想係香港地標發生：「因為要落雪，香港冇辦法，所以要喺內地搭景。雖然係合拍片，但劇本都冇受太大改動，可以照足原本去拍。」佢話套戲前期到目前已經兩年，每一個演員都好好，可以照足自己要求。佢仲話今次已經唔只係一套電影，直情係咁多人完成一個舞台劇，目前只拍好一半，今年內會完成。講到當年親身分別去東京同金城武，去北京同高圓圓見面傾成合作。

【影帝冇例外】劉青雲爆麥浚龍堅持己見

兩位影帝劉青雲、梁家輝與衛詩雅和姜珮瑤在惠州出席麥浚龍執導的新戲記者會。劉青雲在台上表示當初知道自己着大毛衣，以為要到哈爾濱開戲，誰不知拍攝地點到夏天的惠州及香港，又笑指麥浚龍與以往合作過的導演不一樣，常有好不同的想法，令他「傻掉」。

訪問時，劉青雲坦言自己多槍戰等動作場片：「過兩日都會拍百貨公司槍戰場面。（同麥浚龍合作成點？）佢好清楚套戲係點，因為個劇本都係佢寫。（你話自己傻掉？）其實係好有驚喜，佢思維同其他人好唔同，有獨特嘅要求同堅持。（嚴格？）佢係一個善良嘅導演。（你可唔可以改嘢？）其實都有得傾嘅，佢都會接受你意見，但最後佢都係堅持自己嘅睇法。」

好期待青雲同juno合作

雖然支持，但張海報真係好柒 好似d偽文青ig相轉黑白咁

用返呢張算啦 一係請返荒木經惟影

所以其實我真係唔太擔心會因為係合拍片而影響到Juno 點present佢嘅諗法出黎

係

諗起細個玩heatproject 旺角場會落雪

劉青雲有4分鐘一鏡過動作場面

咁正

金城武事隔多年再接警匪片 古天樂演繹「非傳統反派」
金城武已經多年沒有接拍過警匪片，此次他再度出演，主要源於對 #風林火山 劇本及導演前作《殭屍》的喜愛。金城武此次在片中飾演的是一個大財團的繼承人，希望清洗家族不光彩的過去。古天樂在片中飾演的是一名殺手，有著複雜的經歷。雖然看起來是代表著「惡」的反派，但其實是一個「非傳統反派」，角色層次十分豐富。

麥浚龍打造犯罪新世界 劉青雲4分鐘一鏡過 過盡戲癮
很多人知道「風林火山」是來源於《孫子兵法》，但其實這個片名另有「隱情」——它代表著一種冷酷的平衡，這也是導演麥浚龍此次在警匪這類常規類型片裡做出的全新顛覆挑戰，呈現一種新的秩序、新的系統，一個更加國際化與人性化的犯罪世界。劉青雲此次在片中飾演一個曾有很多故事的警察，有不少動作戲，他需要親身上陣吊威也，甚至還有4分鐘的一鏡過演出令他過足戲癮。

梁家輝動作戲親身上陣吊威也 高圓圓享受特別「復古造型」
梁家輝此次在片中飾演一位為警隊服務的心理專家，與高圓圓是亦師亦友亦敵的微妙關係。另外，他此次不僅有「爛面」特效化妝造型，在片中也有很多動作戲需要吊威也，他都選擇親身上陣不用替身，敬業精神令人佩服。女主角高圓圓在片中會以復古的造型亮相，為配合她的獨特個性造型，她在片中很多服飾都是特別度身訂造的獨特款式。

姜珮瑤首嘗動作戲 衛詩雅槍林彈雨顯身手
作為片中的兩位年輕女演員，姜珮瑤和衛詩雅分別飾演的是古天樂和劉青雲的「手足」，也是一對殺手與警察的對立組合。姜珮瑤首次嘗試動作戲，為此她提前入劇組進行動作特訓，吃了不少苦頭。而衛詩雅也在片中槍林彈雨的世界裡大顯身手。#電影風林火山

Juno fb個到copy